美大使：德國吃定美國會繼續支付駐軍費用，德自己卻把預算用在國內計畫 實在令人反感。

美大使警告德國 軍費若不增美軍將移防波蘭

美國駐德大使格瑞尼爾今天暗示，德國總理梅克爾不願提高軍費支出，恐讓美國別無選擇，只能將駐德美軍移防波蘭。

路透社報導，格瑞尼爾（Richard Grenell）這番話顯示，美國總統川普對梅克爾（Angela Merkel）已失去耐心。德國政府遲遲未提高國防經費至占國內生產毛額（GDP）2%，以符合北大西洋公約組織（NATO）對成員國的要求。

格瑞尼爾告訴德新社（DPA）：「吃定美國納稅人會繼續支付5萬多名駐德美軍費用，德國自己卻把預算盈餘用在國內計畫，實在令人反感。」

德國的財政規劃預估明年國防支出占國內生產毛額比例將攀升至1.37%，然後在2023年降至1.24%。

波蘭和拉脫維亞等東歐國家，在2014年俄羅斯從烏克蘭手中奪走克里米亞半島後，憂心遭俄入侵，紛紛將軍事支出占國內生產毛額比例提高至北約的2%目標，川普大為讚揚，並要求德國跟進。

川普6月表示，將把1000名駐德美軍移防波蘭，華沙當局將此視為遏阻俄國潛在侵略的措施。

美國駐波蘭大使莫斯巴赫（Georgette Mosbacher）昨天推文批評德國不提高軍費，「波蘭已經達到北約所要求（國防）支出占國內生產毛額2%的目標。德國還沒有。我們歡迎駐德美軍來波蘭」。

川普本月將前往法國，參加七大工業國集團（G7）峰會，屆時伊朗將成為主要議題之一。同時，川普也將訪問波蘭和丹麥。

由極右到極左，納粹屠猶懺悔症 候群 發作？